西非塞拉利昂山泥傾瀉奪312命

西非塞拉利昂山泥傾瀉奪312命

國際新聞

塞拉利昂首都自由城發生嚴重山泥傾瀉，多人被埋。
互聯網

西非國家塞拉利昂首都自由城在連場暴雨後，昨日發生嚴重山泥傾瀉和水浸，當局找到至少312具屍體，逾2,000人無家可歸，當地救援設備嚴重不足，災民要以米袋將家人遺體送往殮房，而殮房亦不勝負荷。
從當地傳媒所拍的照片可見，村莊小路遭黃泥水淹沒，社區小路儼如急流。副總統維克托．福表示涉事社區建有很多非法建築，「很可能有數以百計民眾被埋在瓦礫下。」自由城缺乏疏水系統，導致每逢雨季都遭遇嚴重水災。

布基納法索恐襲18死

另一西非國家布基納法索首都瓦加杜古一間高檔土耳其菜餐廳，前晚有槍手闖入對眾食客亂槍掃射，並挾持人質與警方激烈駁火，造成至少18死12傷，另有兩名槍手被擊斃。涉事餐廳常有外國人惠顧，已知死者中至少有一名法國人和一名土耳其人。
政府發聲明定性事件為恐怖襲擊，瓦加杜古市長和多名部長已到場了解事件。布基納法索去年曾有阿蓋德北非分支槍手襲擊一間酒店和咖啡店，造成30死71傷，惟專家指近年本土恐怖主義興起，不排除是武裝組織「Ansarul Islam」發動。
法新社/美聯社/路透社

布基納法索警方協助傷者疏散。
路透社

#prayfor唔知乜鳩

乜撚野 塞拉利昂

明明係 獅子山